<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Ghost Detector</string>

    <string name="scary_die_1">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_2">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_3">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_4">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_5">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_6">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_7">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_8">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_9">Desconhecido</string>
    <string name="scary_die_10">Desconhecido</string>

    <string name="Send_Email">Enviar email</string>
    <string name="There_is_no">Não há</string>
    <string name="thank_you">Obrigado</string>
    <string name="rate_us">Nos avalie</string>
    <string name="not_now">Agora não</string>
    <string name="this_action_may_contain_advertising">Esta ação pode conter publicidade</string>
    <string name="your_opinion_matter_to_us">A sua opinião é importante para nós</string>
    <string name="if_you_enjoy_this_know_your_device_would_you_mind_rating_us_on_the_google_play_then">Se gostou deste Ghost Detector, importa-se de nos avaliar no Google Play, então?</string>

    <string name="language">Idioma</string>
    <string name="rate">Taxa</string>
    <string name="share">Partilhar</string>
    <string name="about">Sobre</string>
    <string name="feedback">Feedback</string>
    <string name="report_bugs_and_tell_us_what_to_improve">Reporte bugs e diga-nos o que melhorar</string>
    <string name="share_with_friends">Partilhe com amigos</string>
    <string name="privacy_policy">Política de Privacidade.</string>
    <string name="request">Solicitação ou feedback</string>
    <string name="send_email">Enviar por e-mail&#8230;</string>
    <string name="email_clients_not_found">Não foi encontrado nenhum cliente de e-mail</string>
    <string name="version">Versão 1.0.0</string>
    <string name="next">Seguinte</string>
    <string name="quit">Despedir-se</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="continue_">Continuar</string>
    <string name="are_you_sure_want_to_quit_app">Tem a certeza de que pretende sair da aplicação?</string>
    <string name="no_internet_connection">Sem ligação à Internet!</string>
    <string name="loading">Carregando</string>
    <string name="option">Opção</string>
    <string name="start">Iniciar</string>
    <string name="challenge">Desafio</string>
    <string name="horror_ghost">Fantasmas de terror</string>
    <string name="scary_spirits">Espíritos assustadores</string>
    <string name="start_scanning">Comece a digitalizar</string>
    <string name="please_select_ghost_type">Por favor selecione o tipo de fantasma!</string>
    <string name="camera_access">Acesso à câmara</string>
    <string name="this_app_needs_access_to_the_camera_to_take_a_photo_now">A aplicação precisa de acesso à câmara para tirar uma foto agora.</string>
    <string name="deny">Negar</string>
    <string name="allow">Permitir</string>
    <string name="walk_around_slowly_to_detect_supernatural_entities">ANDE LENTAMENTE PARA DETECTAR ENTIDADES SOBRENATURAIS.....</string>
    <string name="ghost_scanning">Verificação fantasma</string>
    <string name="evp_levels">NÍVEIS DE EVP</string>
    <string name="tap_to_scan">Toque para digitalizar</string>
    <string name="ghost_type">Tipo Fantasma</string>
    <string name="collection">Coleção</string>
    <string name="scary_stories">Histórias assustadoras</string>
    <string name="description">Descrição</string>
    <string name="ghost_detail">Detalhe Fantasma</string>
    <string name="haunted_storytellers">Contadores de histórias assombrados</string>
    <string name="horror_story_worldwide">História de terror em todo o mundo</string>
    <string name="see_more">Ver mais</string>
    <string name="stories">Histórias</string>

    <string name="scary_name_1">A árvore fantasma</string>
    <string name="scary_name_2">Lily, o Espírito do Jardim</string>
    <string name="scary_name_3">Boneca Assombrada</string>
    <string name="scary_name_4">Jack Lanterna</string>
    <string name="scary_name_5">Pescador Finlandês</string>
    <string name="scary_name_6">Alma Envenenada</string>
    <string name="scary_name_7">Gato Fantasma</string>
    <string name="scary_name_8">Tom</string>
    <string name="scary_name_9">Leitora Bella</string>
    <string name="scary_name_10">Harmonia, o Harpista</string>

    <string name="horror_name_1">O fantasma da bruxa</string>
    <string name="horror_name_2">La Llorona</string>
    <string name="horror_alias_2">(A mulher a chorar)</string>
    <string name="horror_name_3">A bruxa do sino</string>
    <string name="horror_alias_3">(Kate Batts)</string>
    <string name="horror_name_4">Maria Sangrenta</string>
    <string name="horror_name_6">Brasa</string>
    <string name="horror_name_7">lobisomem</string>
    <string name="horror_name_8">A Mulher de Negro</string>
    <string name="horror_name_9">O ancinho</string>
    <string name="horror_name_5">Valéria</string>
    <string name="horror_alias_5">(O vampiro)</string>
    <string name="horror_name_10">A Banshee</string>


    <string name="horror_die_2">Desconhecido</string>
    <string name="horror_die_3">Desconhecido</string>
    <string name="horror_die_4">Desconhecido</string>
    <string name="horror_die_5">Desconhecido</string>
    <string name="horror_die_6">Desconhecido</string>
    <string name="horror_die_7">Desconhecido</string>
    <string name="horror_die_9">Desconhecido</string>
    <string name="horror_die_1">Séculos de idade</string>
    <string name="horror_die_8">Mais de 100 anos</string>
    <string name="horror_die_10">Centenas de anos</string>

    <string name="haunted_title_1">O bibliotecário sussurrante</string>
    <string name="haunted_content_1">Estava a folhear livros antigos na biblioteca empoeirada quando ouvi um sussurro suave. Virei-me e vi a figura espectral de uma bibliotecária, com o dedo levantado até aos lábios. Ela apontou para um livro esquecido numa prateleira alta. Quando o recuperei, senti um arrepio e ouvi a sua voz contar-me a trágica história de um amor há muito perdido.</string>
    <string name="haunted_footer_1">Entrevistado no Podcast da Biblioteca da Cidade Velha.</string>
    <string name="haunted_title_2">O Poeta Fantasmagórico</string>
    <string name="haunted_content_2">Durante uma noite de microfone aberto, reparei num homem com roupas antiquadas a recitar poemas. As suas palavras foram assustadoras e o público ficou fascinado. Quando terminou, desapareceu no ar. Mais tarde, vim a saber que era um poeta local que morreu há um século.</string>
    <string name="haunted_footer_2">Partilhado no podcast "Tales from the Shadows".</string>
    <string name="haunted_title_3">A fogueira assombrada</string>
    <string name="haunted_content_3">Enquanto acampávamos com amigos, reunimo-nos à volta de uma fogueira e uma senhora idosa juntou-se a nós. Ela começou a contar histórias misteriosas sobre a floresta e os seus espíritos. Quando amanheceu, ela tinha desaparecido, deixando para trás apenas o cheiro a fumo.</string>
    <string name="haunted_footer_3">Contado numa entrevista num grupo de acampamento.</string>
    <string name="haunted_title_4">O Contador de Histórias Amaldiçoado</string>
    <string name="haunted_content_4">Numa feira local, encontrei um contador de histórias com uma capa esfarrapada. As suas histórias de maldições e assombrações eram fascinantes. Após a sua apresentação, desapareceu no meio da multidão, e mais tarde descobri que tinha desaparecido há décadas.</string>
    <string name="haunted_footer_4">Apresentado no post do blog "Local Legends".</string>
    <string name="haunted_title_5">A Criança Espectral</string>
    <string name="haunted_content_5">Uma noite, enquanto visitava uma antiga estalagem, ouvi o riso de uma criança. Segui o som e encontrei uma jovem a contar histórias para uma sala vazia. Quando me aproximei, ela sorriu, mas depois desapareceu.</string>
    <string name="haunted_footer_5">Discutido durante um webinar sobre caça aos fantasmas.</string>

    <string name="horror_title_1">A Dama Branca (Europa)</string>
    <string name="horror_content_1">A Dama Branca é uma aparição fantasmagórica vista em muitos países europeus, incluindo a Alemanha e a República Checa. Muitas vezes acredita-se que ela é o espírito de uma mulher que morreu tragicamente ou foi traída pelo seu amante. No Castelo de Houska, na República Checa, testemunhas relataram tê-la visto a vaguear pelos corredores com um vestido branco esvoaçante. Diz-se que ela é um aviso de perigo iminente ou de morte.</string>
    <string name="horror_footer_1">Fonte: Folclore comum em vários países europeus.</string>
    <string name="horror_title_2">O Yurei (Japão)</string>
    <string name="horror_content_2">Yurei são fantasmas tradicionais japoneses, muitas vezes retratados como espíritos de indivíduos que morreram violentamente ou com problemas não resolvidos. São normalmente retratados a usar quimonos funerários brancos com cabelos longos e despenteados. Uma história famosa é a de Yurei de Okiku, uma criada que foi falsamente acusada de perder um prato valioso. Após a sua morte, ela voltou como um espírito vingativo, contando até nove e gritando quando não conseguiu encontrar o décimo prato.</string>
    <string name="horror_footer_2">Fonte: folclore japonês e a história de Okiku.</string>
    <string name="horror_title_3">O Diário Assombrado</string>
    <string name="horror_content_3">La Llorona, ou "A Mulher Chorosa", é uma lenda mexicana sobre uma mulher chamada Maria que afogou os seus filhos num acesso de raiva e mais tarde se afogou em desespero. Diz-se que o seu espírito vagueia perto de rios e lagos, chorando e procurando os seus filhos perdidos. Ouvir os seus gritos é considerado um presságio de morte.</string>
    <string name="horror_footer_3">Fonte: folclore mexicano.</string>
    <string name="horror_title_4">A Bruxa do Sino (EUA)</string>
    <string name="horror_content_4">The Bell Witch é uma famosa assombração americana do início do século XIX, no Tennessee. A família Bell foi atormentada por uma entidade invisível que falava, movia objetos e os atacava fisicamente. O espírito identificou-se como Kate Batts, uma vizinha que amaldiçoou a família. A assombração culminou na misteriosa morte do patriarca da família, John Bell.</string>
    <string name="horror_footer_4">Fonte: folclore americano e relatos históricos do Tennessee.</string>
    <string name="horror_title_5">A pintura do menino a chorar (Reino Unido)</string>
    <string name="horror_content_5">The Crying Boy é uma série de pinturas do pintor italiano Giovanni Bragolin, que se tornou famosa no Reino Unido durante a década de 1980. Muitas casas que exibiam a pintura sofreram incêndios inexplicáveis, e a pintura permaneceu muitas vezes ilesa. As teorias sobre uma maldição em torno da pintura espalharam-se, levando ao medo generalizado e à destruição de muitas cópias.</string>
    <string name="horror_footer_5">Fonte: lenda urbana britânica e reportagens dos media da década de 1980.</string>

    <string name="scary_description_2">A Lily é um espírito gentil que cuida de jardins e flores. É frequentemente vista a regar plantas e a cuidar de jardins, trazendo uma sensação de tranquilidade e beleza natural a quem a encontra.</string>
    <string name="scary_description_1">A Árvore Fantasma é uma árvore espectral que aparece em florestas assombradas. Diz-se que é habitado pelos espíritos daqueles que morreram nas proximidades. A árvore em si não faz mal, mas serve de farol para as almas perdidas, guiando-as para a vida após a morte.</string>
    <string name="scary_description_3">The Doll Haunt é uma presença fantasmagórica ligada a uma boneca. Este espírito traz muitas vezes uma sensação de nostalgia e conforto a quem encontra a boneca. Gosta de fazer parte de uma família e de cuidar dos filhos.</string>
    <string name="scary_description_4">Lantern Jack é um fantasma amigável que aparece com uma lanterna brilhante, ajudando os viajantes perdidos a encontrar o caminho. É frequentemente visto em florestas densas ou caminhos escuros, fornecendo luz e orientação aos necessitados.</string>
    <string name="scary_description_5">O pescador Finn é um fantasma de bom coração que assombra as zonas costeiras e as vilas piscatórias. Muitas vezes, ajuda os pescadores a encontrar as melhores capturas e avisa-os sobre tempestades iminentes, garantindo a sua segurança na água.</string>
    <string name="scary_description_6">A Alma Envenenada é um fantasma que morreu envenenado. Apesar do fim trágico, este espírito procura um encerramento e compreensão. Aparecem frequentemente para alertar outras pessoas sobre os perigos e para partilhar a sua história.</string>
    <string name="scary_description_7">O Cat Ghost é o espírito de um querido gato de estimação. É frequentemente visto ou sentido a enrolar-se no colo ou a ronronar suavemente. Este fantasma traz uma sensação de aconchego e companheirismo, lembrando ao convívio o conforto que os animais de estimação proporcionam</string>
    <string name="scary_description_8">Tom é um fantasma amigável frequentemente visto em casas e jardins. Protege aqueles com quem se preocupa e gosta de fazer companhia aos vivos, proporcionando uma sensação de conforto e segurança.</string>
    <string name="scary_description_9">Bella é o espírito de uma amante de livros que assombra bibliotecas e livrarias. Gosta de ajudar os leitores a encontrar o livro perfeito e costuma deixar notas úteis nas margens. A sua presença é reconfortante para outros entusiastas de livros.</string>
    <string name="scary_description_10">Harmony é o espírito de uma harpista talentosa que continua a tocar a sua bela música do além-túmulo. As suas suaves melodias trazem paz e conforto a quem as ouve, acalmando muitas vezes as almas ansiosas.</string>


    <string name="horror_description_1">O espírito de uma mulher injustamente acusada de bruxaria. Ela assombra o local da execução, em busca de vingança e incutindo medo com as suas gargalhadas misteriosas.</string>
    <string name="horror_description_2">La Llorona é uma figura lendária do folclore latino-americano. Ela vagueia pela terra, chorando e procurando os seus filhos perdidos, e diz-se que rapta e mata crianças que encontra.</string>
    <string name="horror_description_3">A Bruxa Bell perseguiu a família Bell no Tennessee durante o início do século XIX, atormentando-os com ataques físicos, ruídos aterradores e atividades poltergeist, levando à morte de John Bell.</string>
    <string name="horror_description_5">Valeria é uma vampira que vagueia pela noite em busca de saciar a sua sede de sangue. Ao contrário de muitos outros vampiros, ela mantém uma aparência de humanidade e, ocasionalmente, ajuda os viajantes perdidos. No entanto, ela deve alimentar-se regularmente para manter a sua força.</string>
    <string name="horror_description_6">Ember é um espírito associado ao fogo. Ela aparece como uma figura brilhante, muitas vezes perto de locais onde ocorreram incêndios. Embora a sua presença possa ser surpreendente, costuma alertar as pessoas para os riscos de incêndio e ajudar a prevenir desastres.</string>
    <string name="horror_description_4">Bloody Mary é uma figura fantasmagórica do folclore ocidental. Aparece quando o seu nome é cantado várias vezes em frente a um espelho e supostamente ataca e mutila aqueles que a chamam.</string>
    <string name="horror_description_7">O Homem Lobo é um humano amaldiçoado a transformar-se em lobisomem durante a lua cheia. Na sua forma humana, procura controlar a besta interior, mas quando transformado, tem pouco controlo sobre as suas ações. Tenta isolar-se para evitar prejudicar os outros.</string>
    <string name="horror_description_8">A Mulher de Negro é o fantasma de uma mulher vingativa que perdeu o seu filho. Assombra os vivos, causando morte e desespero a quem a vê. Vestida com roupas pretas de luto, a sua presença traz uma sensação avassaladora de pavor e tristeza.</string>
    <string name="horror_description_9">O Rake é uma criatura horrível que se esconde nas sombras, atacando aqueles que o encontram. Descrito como humanóide com garras afiadas e pele pálida, surge frequentemente à noite, incutindo medo e causando tormento psicológico às suas vítimas.</string>
    <string name="horror_description_10">O Banshee é um prenúncio de morte do folclore irlandês. Aparece como uma mulher chorosa, muitas vezes vestida de branco ou cinzento, e diz-se que os seus gritos prenunciam a morte de um membro da família. Encontrá-la é assustador, pois a sua presença significa uma destruição iminente.</string>

    <string name="charlie_challenge_story">O "Charlie Challenge" envolve invocar um espírito chamado "Charlie" usando lápis e papel para fazer perguntas de sim ou não. Baseia-se no folclore sobrenatural e nas lendas urbanas sobre o contacto com espíritos, ganhando popularidade nas redes sociais. Os participantes acreditam frequentemente que podem comunicar com Charlie, o que leva a experiências assustadoras e avisos sobre possíveis consequências.</string>

    <string name="danger">Perigo:</string>
    <string name="age">Idade:</string>
    <string name="camera_is_not_available">A câmara não está disponível!</string>
    <string name="external_directory_is_not_available">O diretório externo não está disponível!</string>
    <string name="capture_image_failed">Falha na captura de imagem!</string>
    <string name="result">Resultado</string>
    <string name="talk">Palestra</string>
    <string name="microphone_access">Acesso ao microfone</string>
    <string name="this_app_needs_access_to_the_microphone_to_talk_and_ask_now">Esta aplicação precisa de acesso ao microfone para falar e perguntar agora.</string>
    <string name="stop_and_ask">Pare e pergunte</string>
    <string name="please_select_a_language">Selecione um idioma!</string>
    <string name="settings">Configurações</string>
    <string name="load_ghost_detail_failed">Falha ao carregar os detalhes do fantasma!</string>
    <string name="prank_your_friends">Faça partidas aos seus amigos</string>
    <string name="scan_to_detect_ghosts">Digitalize para detetar fantasmas</string>
    <string name="discover_secret_of_ghost">Descubra o segredo do fantasma</string>
    <string name="permission_denied_please_go_to_setting_to_enable">Permissão negada! Por favor, vá para a configuração para ativar.</string>
    <string name="please_waiting_to_view_result">Aguarde para ver o resultado!</string>
    <string name="reset">Reiniciar</string>
    <string name="charlie_is_answering_your_question_are_you_sure_want_to_reset">O Charlie está a responder à sua pergunta. Tem a certeza de que pretende repor?</string>
    <string name="pencil_already_reset">Lápis já reposto!</string>
    <string name="click_to_talk">Clique para falar</string>
    <string name="tap_the_radar_to_scan_first">Toque no radar para fazer a varredura primeiro!</string>
    <string name="no_ghost_in_here">Nenhum fantasma aqui.</string>
    <string name="you_need_to_capture_ghost_first">Precisas de capturar o fantasma primeiro.</string>
    <string name="capturing_ghost">Capturando fantasma</string>
    <string name="start_scan">Inicia scan</string>
</resources>