<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Ghost Detector</string>

    <string name="scary_die_1">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_2">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_3">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_4">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_5">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_6">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_7">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_8">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_9">Inconnu</string>
    <string name="scary_die_10">Inconnu</string>

    <string name="Send_Email">Envoyer un e-mail</string>
    <string name="There_is_no">Il n\'y a pas</string>
    <string name="thank_you">Merci</string>
    <string name="rate_us">Évaluez nous</string>
    <string name="not_now">Pas maintenant</string>
    <string name="this_action_may_contain_advertising">Cette action peut contenir de la publicité</string>
    <string name="your_opinion_matter_to_us">Votre avis nous intéresse</string>
    <string name="if_you_enjoy_this_know_your_device_would_you_mind_rating_us_on_the_google_play_then">Si vous appréciez ce Ghost Detector, \ncela vous dérangerait-il de nous évaluer sur Google Play ?</string>

    <string name="language">Langue</string>
    <string name="rate">Taux</string>
    <string name="share">Partager</string>
    <string name="about">À propos</string>
    <string name="feedback">Retour</string>
    <string name="report_bugs_and_tell_us_what_to_improve">Signalez les bugs et dites-nous ce qu\'il faut améliorer</string>
    <string name="share_with_friends">Partager avec des amis</string>
    <string name="privacy_policy">Politique de confidentialité.</string>
    <string name="request">Demande ou commentaire</string>
    <string name="send_email">Envoyer par email&#8230;</string>
    <string name="email_clients_not_found">Aucun client de messagerie trouvé</string>
    <string name="version">Version 1.0.0</string>
    <string name="next">Suivant</string>
    <string name="quit">Quitter</string>
    <string name="cancel">Annuler</string>
    <string name="continue_">Continuer</string>
    <string name="are_you_sure_want_to_quit_app">Etes-vous sûr de vouloir quitter l\'application ?</string>
    <string name="no_internet_connection">Pas de connexion Internet!</string>
    <string name="loading">Chargement</string>
    <string name="option">Option</string>
    <string name="start">Commencer</string>
    <string name="challenge">Défi</string>
    <string name="horror_ghost">Fantômes d\'horreur</string>
    <string name="scary_spirits">Esprits effrayants</string>
    <string name="start_scanning">Démarrer la numérisation</string>
    <string name="please_select_ghost_type">Veuillez sélectionner le type de fantôme !</string>
    <string name="camera_access">Accès à la caméra</string>
    <string name="this_app_needs_access_to_the_camera_to_take_a_photo_now">L\'application doit accéder à l\'appareil photo pour prendre une photo maintenant.</string>
    <string name="deny">Refuser</string>
    <string name="allow">Permettre</string>
    <string name="walk_around_slowly_to_detect_supernatural_entities">PROMENEZ-VOUS LENTEMENT POUR DÉTECTER LES ENTITÉS SURNATURELLES.....</string>
    <string name="ghost_scanning">Analyse fantôme</string>
    <string name="evp_levels">NIVEAUX DE VPE</string>
    <string name="tap_to_scan">Appuyez pour numériser</string>
    <string name="ghost_type">Type de fantôme</string>
    <string name="collection">Collection</string>
    <string name="scary_stories">Histoires effrayantes</string>
    <string name="description">Description</string>
    <string name="ghost_detail">Détail du fantôme</string>
    <string name="haunted_storytellers">Conteurs hantés</string>
    <string name="horror_story_worldwide">Histoire d\'horreur dans le monde entier</string>
    <string name="see_more">Voir plus</string>
    <string name="stories">Histoires</string>

    <string name="scary_name_1">L\'arbre fantôme</string>
    <string name="scary_name_2">Lily l\'esprit du jardin</string>
    <string name="scary_name_3">Hante de poupée</string>
    <string name="scary_name_4">Lanterne Jack</string>
    <string name="scary_name_5">Finn le pêcheur</string>
    <string name="scary_name_6">Âme empoisonnée</string>
    <string name="scary_name_7">Chat Fantôme</string>
    <string name="scary_name_8">À M</string>
    <string name="scary_name_9">Rat de bibliothèque Bella</string>
    <string name="scary_name_10">Harmony la harpiste</string>

    <string name="horror_name_1">Le fantôme de la sorcière</string>
    <string name="horror_name_2">La Llorona</string>
    <string name="horror_alias_2">(La femme qui pleure)</string>
    <string name="horror_name_3">La Sorcière Cloche</string>
    <string name="horror_alias_3">(Kate Batts)</string>
    <string name="horror_name_4">Bloody Mary</string>
    <string name="horror_name_6">Braise</string>
    <string name="horror_name_7">Loup garou</string>
    <string name="horror_name_8">La femme en noir</string>
    <string name="horror_name_9">Le râteau</string>
    <string name="horror_name_5">Valérie</string>
    <string name="horror_alias_5">(Le vampire)</string>
    <string name="horror_name_10">La Banshee</string>


    <string name="horror_die_2">Inconnu</string>
    <string name="horror_die_3">Inconnu</string>
    <string name="horror_die_4">Inconnu</string>
    <string name="horror_die_5">Inconnu</string>
    <string name="horror_die_6">Inconnu</string>
    <string name="horror_die_7">Inconnu</string>
    <string name="horror_die_9">Inconnu</string>
    <string name="horror_die_1">Des siècles</string>
    <string name="horror_die_8">Plus de 100 ans</string>
    <string name="horror_die_10">Des centaines d\'années</string>

    <string name="haunted_title_1">Le bibliothécaire qui murmure</string>
    <string name="haunted_content_1">Je parcourais de vieux livres dans la bibliothèque poussiéreuse lorsque j\'entendis un doux murmure. Je me suis retourné pour voir la silhouette spectrale d\'une bibliothécaire, le doigt porté à ses lèvres. Elle désigna un livre oublié sur une étagère haute. Quand je l\'ai récupéré, j\'ai ressenti un frisson et j\'ai entendu sa voix me raconter l\'histoire tragique d\'un amour perdu depuis longtemps.</string>
    <string name="haunted_footer_1">Interviewé sur le podcast de la bibliothèque de la vieille ville.</string>
    <string name="haunted_title_2">Le poète fantomatique</string>
    <string name="haunted_content_2">Lors d’une soirée micro ouvert, j’ai remarqué un homme vêtu de vêtements démodés récitant des poèmes. Ses paroles étaient envoûtantes et le public était fasciné. Quand il eut fini, il disparut dans les airs. Plus tard, j’ai appris qu’il s’agissait d’un poète local décédé il y a un siècle.</string>
    <string name="haunted_footer_2">Partagé sur le podcast « Contes des ombres ».</string>
    <string name="haunted_title_3">Le feu de camp hanté</string>
    <string name="haunted_content_3">Alors que nous campions avec des amis, nous nous sommes réunis autour d\'un feu et une femme âgée nous a rejoint. Elle a commencé à raconter des histoires étranges sur la forêt et ses esprits. Quand l’aube s’est levée, elle avait disparu, ne laissant derrière elle qu’une odeur de fumée.</string>
    <string name="haunted_footer_3">Raconté dans une interview d\'un groupe de camping.</string>
    <string name="haunted_title_4">Le conteur maudit</string>
    <string name="haunted_content_4">Lors d\'une foire locale, je suis tombé sur un conteur vêtu d\'un manteau en lambeaux. Ses histoires de malédictions et de hantises étaient fascinantes. Après sa performance, il a disparu dans la foule et j’ai appris plus tard qu’il avait disparu il y a des décennies.</string>
    <string name="haunted_footer_4">Présenté dans le billet de blog « Local Legends ».</string>
    <string name="haunted_title_5">L\'enfant spectral</string>
    <string name="haunted_content_5">Un soir, alors que je visitais une vieille auberge, j\'entendis un rire d\'enfant. J\'ai suivi le son et j\'ai trouvé une jeune fille racontant des histoires dans une pièce vide. Quand je me suis approché, elle a souri puis s\'est évanouie.</string>
    <string name="haunted_footer_5">Discuté lors d\'un webinaire sur la chasse aux fantômes.</string>

    <string name="horror_title_1">La Dame Blanche (Europe)</string>
    <string name="horror_content_1">La Dame Blanche est une apparition fantomatique observée dans de nombreux pays européens, dont l\'Allemagne et la République tchèque. On pense souvent qu’elle est l’esprit d’une femme décédée tragiquement ou trahie par son amant. Au château de Houska, en République tchèque, des témoins ont rapporté l\'avoir vue errer dans les couloirs dans une robe blanche fluide. On dit qu\'elle constitue un avertissement d\'un danger imminent ou d\'une mort.</string>
    <string name="horror_footer_1">Source : Folklore commun dans divers pays européens.</string>
    <string name="horror_title_2">Le Yurei (Japon)</string>
    <string name="horror_content_2">Les Yurei sont des fantômes japonais traditionnels, souvent représentés comme les esprits d\'individus morts violemment ou ayant des problèmes non résolus. Ils sont généralement représentés portant des kimonos funéraires blancs avec des cheveux longs et négligés. Une histoire célèbre est celle du Yurei d\'Okiku, une servante faussement accusée d\'avoir perdu une assiette précieuse. Après sa mort, elle revint sous la forme d\'un esprit vengeur, comptant jusqu\'à neuf et criant lorsqu\'elle ne parvenait pas à trouver la dixième assiette.</string>
    <string name="horror_footer_2">Source : Folklore japonais et histoire d\'Okiku.</string>
    <string name="horror_title_3">Le journal hanté</string>
    <string name="horror_content_3">La Llorona, ou « La femme qui pleure », est une légende mexicaine sur une femme nommée Maria qui a noyé ses enfants dans un accès de rage et s\'est ensuite noyée de désespoir. On dit que son esprit erre près des rivières et des lacs, pleurant et recherchant ses enfants perdus. Entendre ses cris est considéré comme un présage de mort.</string>
    <string name="horror_footer_3">Source : Folklore mexicain.</string>
    <string name="horror_title_4">La Sorcière Cloche (États-Unis)</string>
    <string name="horror_content_4">La sorcière cloche est une célèbre hantise américaine du début du 19e siècle dans le Tennessee. La famille Bell a été tourmentée par une entité invisible qui parlait, déplaçait des objets et les attaquait physiquement. L\'esprit s\'est identifié comme étant Kate Batts, une voisine qui avait maudit la famille. La hantise a culminé avec la mort mystérieuse du patriarche de la famille, John Bell.</string>
    <string name="horror_footer_4">Source : folklore américain et récits historiques du Tennessee.</string>
    <string name="horror_title_5">Peinture du garçon qui pleure (Royaume-Uni)</string>
    <string name="horror_content_5">The Crying Boy est une série de peintures du peintre italien Giovanni Bragolin, devenue célèbre au Royaume-Uni dans les années 1980. De nombreuses maisons exposant le tableau ont connu des incendies inexpliqués et le tableau est souvent resté indemne. Les théories sur une malédiction entourant le tableau se sont répandues, entraînant une peur généralisée et la destruction de nombreuses copies.</string>
    <string name="horror_footer_5">Source : Légende urbaine britannique et reportages médiatiques des années 1980.</string>

    <string name="scary_description_2">Lily est un esprit doux qui s\'occupe des jardins et des fleurs. On la voit souvent arroser des plantes et entretenir des jardins, apportant un sentiment de tranquillité et de beauté naturelle à ceux qui la rencontrent.</string>
    <string name="scary_description_1">L\'arbre fantôme est un arbre spectral qui apparaît dans les forêts hantées. On dit qu\'il est habité par les esprits de ceux qui sont morts à proximité. L’arbre en lui-même ne fait aucun mal, mais il sert de phare aux âmes perdues, les guidant vers l’au-delà.</string>
    <string name="scary_description_3">Le Doll Haunt est une présence fantomatique attachée à une poupée. Cet esprit apporte souvent un sentiment de nostalgie et de réconfort à ceux qui trouvent la poupée. Il aime faire partie d\'une famille et veiller sur les enfants.</string>
    <string name="scary_description_4">Lantern Jack est un fantôme sympathique qui apparaît avec une lanterne lumineuse, aidant les voyageurs perdus à retrouver leur chemin. On le voit souvent dans les forêts denses ou sur les sentiers sombres, apportant lumière et conseils à ceux qui en ont besoin.</string>
    <string name="scary_description_5">Le pêcheur Finn est un fantôme au bon cœur qui hante les zones côtières et les villages de pêcheurs. Il aide souvent les pêcheurs à trouver les meilleures prises et les avertit des tempêtes imminentes, assurant ainsi leur sécurité sur l\'eau.</string>
    <string name="scary_description_6">L\'âme empoisonnée est un fantôme mort empoisonné. Malgré la fin tragique, cet esprit recherche la clôture et la compréhension. Ils semblent souvent avertir les autres des dangers et partager leur histoire.</string>
    <string name="scary_description_7">Le Cat Ghost est l’esprit d’un chat de compagnie bien-aimé. On le voit ou le sent souvent se recroqueviller sur les genoux ou ronronner doucement. Ce fantôme apporte un sentiment de chaleur et de camaraderie, rappelant aux vivants le confort qu\'apportent les animaux de compagnie.</string>
    <string name="scary_description_8">Tom est un fantôme sympathique que l\'on voit souvent autour des maisons et des jardins. Il protège ceux qui lui sont chers et aime tenir compagnie aux vivants, procurant un sentiment de confort et de sécurité.</string>
    <string name="scary_description_9">Bella est l\'esprit d\'un amateur de livres qui hante les bibliothèques et les librairies. Elle aime aider les lecteurs à trouver le livre parfait et laisse souvent des notes utiles dans les marges. Sa présence est réconfortante pour les autres passionnés de livres.</string>
    <string name="scary_description_10">Harmony, c\'est l\'esprit d\'une harpiste talentueuse qui continue de jouer sa belle musique d\'outre-tombe. Ses douces mélodies apportent paix et réconfort à ceux qui les entendent, apaisant souvent les âmes anxieuses.</string>


    <string name="horror_description_1">L\'esprit d\'une femme accusée à tort de sorcellerie. Elle hante son lieu d\'exécution, cherchant à se venger et semant la peur avec ses rires étranges.</string>
    <string name="horror_description_2">La Llorona est une figure légendaire du folklore latino-américain. Elle erre sur terre, pleurant et cherchant ses enfants perdus, et on dit qu\'elle enlève et tue les enfants qu\'elle rencontre.</string>
    <string name="horror_description_3">La sorcière Bell a hanté la famille Bell dans le Tennessee au début du 19e siècle, les tourmentant avec des attaques physiques, des bruits terrifiants et des activités poltergeist, conduisant finalement à la mort de John Bell.</string>
    <string name="horror_description_5">Valeria est un vampire qui erre la nuit, cherchant à étancher sa soif de sang. Contrairement à beaucoup d\'autres vampires, elle conserve un semblant d\'humanité et aide occasionnellement des voyageurs perdus. Cependant, elle doit se nourrir régulièrement pour conserver ses forces.</string>
    <string name="horror_description_6">Ember est un esprit associé au feu. Elle apparaît comme une silhouette lumineuse, souvent à proximité des endroits où des incendies se sont déclarés. Même si sa présence peut être surprenante, elle avertit souvent les gens des risques d\'incendie et aide à prévenir les catastrophes.</string>
    <string name="horror_description_4">Bloody Mary est une figure fantomatique du folklore occidental. Elle apparaît lorsque son nom est scandé plusieurs fois devant un miroir et attaquerait et mutilerait ceux qui l\'appelaient.</string>
    <string name="horror_description_7">L\'Homme-Loup est un humain maudit pour se transformer en loup-garou pendant la pleine lune. Sous sa forme humaine, il cherche à contrôler la bête intérieure, mais une fois transformé, il a peu de contrôle sur ses actions. Il essaie de s\'isoler pour éviter de nuire aux autres.</string>
    <string name="horror_description_8">La Femme en noir est le fantôme d\'une femme vengeresse qui a perdu son enfant. Elle hante les vivants, provoquant la mort et le désespoir de ceux qui la voient. Vêtue de vêtements de deuil noirs, sa présence apporte un immense sentiment d’effroi et de chagrin.</string>
    <string name="horror_description_9">Le Rake est une créature horrible qui se cache dans l\'ombre et attaque ceux qui le rencontrent. Décrit comme un humanoïde doté de griffes acérées et d\'une peau pâle, il apparaît souvent la nuit, suscitant la peur et causant un tourment psychologique à ses victimes.</string>
    <string name="horror_description_10">La Banshee est un signe avant-coureur de la mort du folklore irlandais. Elle apparaît comme une femme qui pleure, souvent vêtue de blanc ou de gris, et ses cris prédisent la mort d\'un membre de la famille. La rencontrer est terrifiante, car sa présence signifie une catastrophe imminente.</string>

    <string name="charlie_challenge_story">Le "Charlie Challenge" consiste à invoquer un esprit nommé "Charlie" à l\'aide d\'un crayon et de papier pour poser des questions par oui ou par non. Il s\'appuie sur le folklore surnaturel et les légendes urbaines sur le contact avec les esprits, gagnant en popularité grâce aux médias sociaux. Les participants croient souvent qu\'ils peuvent communiquer avec Charlie, ce qui conduit à des expériences effrayantes et à des avertissements sur les conséquences potentielles.</string>

    <string name="danger">Danger:</string>
    <string name="age">Âge:</string>
    <string name="camera_is_not_available">La caméra n\'est pas disponible !</string>
    <string name="external_directory_is_not_available">Le répertoire externe n\'est pas disponible !</string>
    <string name="capture_image_failed">La capture de l\'image a échoué !</string>
    <string name="result">Résultat</string>
    <string name="talk">Parler</string>
    <string name="microphone_access">Accès au microphone</string>
    <string name="this_app_needs_access_to_the_microphone_to_talk_and_ask_now">Cette application doit accéder au microphone pour parler et demander maintenant.</string>
    <string name="stop_and_ask">Arrêtez-vous et demandez</string>
    <string name="please_select_a_language">Veuillez sélectionner une langue !</string>
    <string name="settings">Paramètres</string>
    <string name="load_ghost_detail_failed">Échec du chargement des détails du fantôme !</string>
    <string name="prank_your_friends">Blague à tes amis</string>
    <string name="scan_to_detect_ghosts">Scannez pour détecter les fantômes</string>
    <string name="discover_secret_of_ghost">Découvrez le secret du fantôme</string>
    <string name="permission_denied_please_go_to_setting_to_enable">Permission refusée! Veuillez accéder aux paramètres pour l\'activer.</string>
    <string name="please_waiting_to_view_result">Veuillez attendre de voir le résultat !</string>
    <string name="reset">Réinitialiser</string>
    <string name="charlie_is_answering_your_question_are_you_sure_want_to_reset">Charlie répond à votre question. Êtes-vous sûr de vouloir réinitialiser ?</string>
    <string name="pencil_already_reset">Le crayon est déjà réinitialisé !</string>
    <string name="click_to_talk">Cliquez pour parler</string>
    <string name="tap_the_radar_to_scan_first">Appuyez sur le radar pour scanner en premier !</string>
    <string name="no_ghost_in_here">Pas de fantôme ici.</string>
    <string name="you_need_to_capture_ghost_first">Vous devez d\'abord capturer le fantôme.</string>
    <string name="capturing_ghost">Capturer un fantôme</string>
    <string name="start_scan">Démarrer l\'analyse</string>
</resources>