<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Ghost Detector</string>

    <string name="scary_die_1">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_2">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_3">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_4">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_5">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_6">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_7">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_8">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_9">Tidak dikenal</string>
    <string name="scary_die_10">Tidak dikenal</string>

    <string name="Send_Email">Mengirim email</string>
    <string name="There_is_no">Tidak ada</string>
    <string name="thank_you">Terima kasih</string>
    <string name="rate_us">Nilai kami</string>
    <string name="not_now">Tidak sekarang</string>
    <string name="this_action_may_contain_advertising">Tindakan ini mungkin berisi iklan</string>
    <string name="your_opinion_matter_to_us">Pendapat Anda penting bagi kami</string>
    <string name="if_you_enjoy_this_know_your_device_would_you_mind_rating_us_on_the_google_play_then">Jika Anda menyukai Ghost Detector ini, apa Anda berkenan memberi kami rating di Google Play?</string>

    <string name="language">Bahasa</string>
    <string name="rate">Kecepatan</string>
    <string name="share">Membagikan</string>
    <string name="about">Tentang</string>
    <string name="feedback">Masukan</string>
    <string name="report_bugs_and_tell_us_what_to_improve">Laporkan bug dan beri tahu kami apa yang perlu diperbaiki</string>
    <string name="share_with_friends">Bagikan dengan teman</string>
    <string name="privacy_policy">Kebijakan pribadi.</string>
    <string name="request">Permintaan atau umpan balik</string>
    <string name="send_email">Kirim melalui email&#8230;</string>
    <string name="email_clients_not_found">Tidak ditemukan klien Email apa pun</string>
    <string name="version">Versi: kapan 1.0.0</string>
    <string name="next">Berikutnya</string>
    <string name="quit">Berhenti</string>
    <string name="cancel">Membatalkan</string>
    <string name="continue_">Melanjutkan</string>
    <string name="are_you_sure_want_to_quit_app">Apakah Anda yakin ingin keluar dari aplikasi?</string>
    <string name="no_internet_connection">Tidak ada koneksi internet!</string>
    <string name="loading">Memuat</string>
    <string name="option">Pilihan</string>
    <string name="start">Awal</string>
    <string name="challenge">Tantangan</string>
    <string name="horror_ghost">Hantu Horor</string>
    <string name="scary_spirits">Roh Menakutkan</string>
    <string name="start_scanning">Mulai Memindai</string>
    <string name="please_select_ghost_type">Silakan pilih jenis hantu!</string>
    <string name="camera_access">Akses Kamera</string>
    <string name="this_app_needs_access_to_the_camera_to_take_a_photo_now">Aplikasi memerlukan akses ke Kamera untuk mengambil foto sekarang.</string>
    <string name="deny">Membantah</string>
    <string name="allow">Mengizinkan</string>
    <string name="walk_around_slowly_to_detect_supernatural_entities">BERJALAN LAMBAT UNTUK MENDETEKSI ENTITAS SUPERNATURAL.....</string>
    <string name="ghost_scanning">Pemindaian Hantu</string>
    <string name="evp_levels">TINGKAT EVP</string>
    <string name="tap_to_scan">Ketuk untuk memindai</string>
    <string name="ghost_type">Tipe Hantu</string>
    <string name="collection">Koleksi</string>
    <string name="scary_stories">Cerita seram</string>
    <string name="description">Keterangan</string>
    <string name="ghost_detail">Detail Hantu</string>
    <string name="haunted_storytellers">Pendongeng Berhantu</string>
    <string name="horror_story_worldwide">Kisah Horor di Seluruh Dunia</string>
    <string name="see_more">Lihat selengkapnya</string>
    <string name="stories">Cerita</string>

    <string name="scary_name_1">Pohon Hantu</string>
    <string name="scary_name_2">Lily si Roh Taman</string>
    <string name="scary_name_3">Boneka Berhantu</string>
    <string name="scary_name_4">Lentera Jack</string>
    <string name="scary_name_5">Nelayan Finn</string>
    <string name="scary_name_6">Jiwa Beracun</string>
    <string name="scary_name_7">Hantu Kucing</string>
    <string name="scary_name_8">Tom</string>
    <string name="scary_name_9">Kutu buku Bella</string>
    <string name="scary_name_10">Harmoni si Pemain Harp</string>

    <string name="horror_name_1">Hantu Penyihir</string>
    <string name="horror_name_2">La Llorona</string>
    <string name="horror_alias_2">(Wanita yang Menangis)</string>
    <string name="horror_name_3">Penyihir Lonceng</string>
    <string name="horror_alias_3">(Kate Batts)</string>
    <string name="horror_name_4">Maria yang berdarah</string>
    <string name="horror_name_6">Bara</string>
    <string name="horror_name_7">manusia serigala</string>
    <string name="horror_name_8">Wanita dalam pakaian hitam</string>
    <string name="horror_name_9">Penggaruk</string>
    <string name="horror_name_5">Valeria</string>
    <string name="horror_alias_5">(Vampir)</string>
    <string name="horror_name_10">Banshee</string>


    <string name="horror_die_2">Tidak dikenal</string>
    <string name="horror_die_3">Tidak dikenal</string>
    <string name="horror_die_4">Tidak dikenal</string>
    <string name="horror_die_5">Tidak dikenal</string>
    <string name="horror_die_6">Tidak dikenal</string>
    <string name="horror_die_7">Tidak dikenal</string>
    <string name="horror_die_9">Tidak dikenal</string>
    <string name="horror_die_1">Berusia berabad-abad</string>
    <string name="horror_die_8">Berusia lebih dari 100 tahun</string>
    <string name="horror_die_10">Berusia ratusan tahun</string>

    <string name="haunted_title_1">Pustakawan yang Berbisik</string>
    <string name="haunted_content_1">Saya sedang menelusuri buku-buku tua di perpustakaan berdebu ketika saya mendengar bisikan lembut. Aku menoleh dan melihat sosok spektral seorang pustakawan, jarinya terangkat ke bibir. Dia menunjuk ke arah buku yang terlupakan di rak paling atas. Saat aku mengambilnya kembali, aku merasa merinding dan mendengar suaranya menceritakan padaku kisah tragis cinta yang telah lama hilang.</string>
    <string name="haunted_footer_1">Diwawancarai di Podcast Perpustakaan Kota Tua.</string>
    <string name="haunted_title_2">Penyair Hantu</string>
    <string name="haunted_content_2">Pada malam open mic, saya melihat seorang pria dengan pakaian kuno membacakan puisi. Kata-katanya menghantui, dan penonton pun terpesona. Ketika dia selesai, dia menghilang ke udara. Belakangan, saya mengetahui bahwa dia adalah seorang penyair lokal yang meninggal seabad yang lalu.</string>
    <string name="haunted_footer_2">Dibagikan di podcast "Tales from the Shadows".</string>
    <string name="haunted_title_3">Api Unggun Berhantu</string>
    <string name="haunted_content_3">Saat berkemah bersama teman-teman, kami berkumpul di sekitar api unggun, dan seorang wanita tua bergabung dengan kami. Dia mulai menceritakan kisah-kisah menakutkan tentang hutan dan roh-rohnya. Saat fajar menyingsing, dia menghilang, hanya menyisakan bau asap.</string>
    <string name="haunted_footer_3">Diceritakan dalam wawancara kelompok berkemah.</string>
    <string name="haunted_title_4">Pendongeng Terkutuk</string>
    <string name="haunted_content_4">Di pekan raya setempat, saya bertemu dengan seorang pendongeng berjubah compang-camping. Kisah-kisahnya tentang kutukan dan hantu sangat memesona. Setelah penampilannya, dia menghilang ke tengah kerumunan, dan kemudian saya mengetahui bahwa dia telah menghilang beberapa dekade yang lalu.</string>
    <string name="haunted_footer_4">Ditampilkan dalam postingan blog "Legenda Lokal".</string>
    <string name="haunted_title_5">Anak Spektral</string>
    <string name="haunted_content_5">Suatu malam, saat mengunjungi sebuah penginapan tua, saya mendengar tawa seorang anak. Saya mengikuti suara itu dan menemukan seorang gadis muda sedang bercerita di sebuah ruangan kosong. Ketika saya mendekat, dia tersenyum tetapi kemudian menghilang.</string>
    <string name="haunted_footer_5">Dibahas saat webinar berburu hantu.</string>

    <string name="horror_title_1">Wanita Putih (Eropa)</string>
    <string name="horror_content_1">White Lady adalah penampakan hantu yang terlihat di banyak negara Eropa, termasuk Jerman dan Republik Ceko. Ia sering dipercaya sebagai arwah seorang wanita yang meninggal secara tragis atau dikhianati oleh kekasihnya. Di Kastil Houska di Republik Ceko, para saksi melaporkan melihatnya berkeliaran di aula dengan gaun putih mengalir. Dia dikatakan sebagai peringatan akan bahaya atau kematian yang akan datang.</string>
    <string name="horror_footer_1">Sumber: Cerita rakyat umum di berbagai negara Eropa.</string>
    <string name="horror_title_2">Yurei (Jepang)</string>
    <string name="horror_content_2">Yurei adalah hantu tradisional Jepang, sering kali digambarkan sebagai roh orang yang meninggal karena kekerasan atau masalah yang belum terselesaikan. Mereka biasanya digambarkan mengenakan kimono penguburan berwarna putih dengan rambut panjang dan tidak terawat. Salah satu cerita yang terkenal adalah Yurei dari Okiku, seorang gadis pelayan yang dituduh kehilangan piring berharga. Setelah kematiannya, dia kembali sebagai roh pendendam, menghitung sampai sembilan dan berteriak ketika dia tidak dapat menemukan piring kesepuluh.</string>
    <string name="horror_footer_2">Sumber: Cerita rakyat Jepang dan kisah Okiku.</string>
    <string name="horror_title_3">Jurnal Berhantu</string>
    <string name="horror_content_3">La Llorona, atau "Wanita Menangis", adalah legenda Meksiko tentang seorang wanita bernama Maria yang menenggelamkan anak-anaknya karena marah dan kemudian menenggelamkan dirinya dalam keputusasaan. Rohnya dikatakan berkeliaran di dekat sungai dan danau, menangis dan mencari anak-anaknya yang hilang. Mendengar tangisannya dianggap sebagai pertanda kematian.</string>
    <string name="horror_footer_3">Sumber: cerita rakyat Meksiko.</string>
    <string name="horror_title_4">Penyihir Lonceng (AS)</string>
    <string name="horror_content_4">The Bell Witch adalah hantu Amerika terkenal dari awal abad ke-19 di Tennessee. Keluarga Bell disiksa oleh entitas tak kasat mata yang berbicara, memindahkan benda, dan menyerang mereka secara fisik. Roh tersebut mengidentifikasi dirinya sebagai Kate Batts, tetangga yang telah mengutuk keluarga tersebut. Hal yang menghantui itu memuncak pada kematian misterius kepala keluarga, John Bell.</string>
    <string name="horror_footer_4">Sumber: Cerita rakyat Amerika dan catatan sejarah dari Tennessee.</string>
    <string name="horror_title_5">Lukisan Bocah Menangis (Inggris)</string>
    <string name="horror_content_5">The Crying Boy adalah serangkaian lukisan karya pelukis Italia Giovanni Bragolin, yang menjadi terkenal di Inggris pada tahun 1980-an. Banyak rumah yang memajang lukisan tersebut mengalami kebakaran yang tidak dapat dijelaskan, dan seringkali lukisan tersebut tidak mengalami kerusakan. Teori tentang kutukan seputar lukisan itu menyebar, menyebabkan ketakutan yang meluas dan kehancuran banyak salinannya.</string>
    <string name="horror_footer_5">Sumber: Legenda urban Inggris dan laporan media dari tahun 1980an.</string>

    <string name="scary_description_2">Lily adalah roh lembut yang merawat taman dan bunga. Ia sering terlihat menyiram tanaman dan merawat taman, menghadirkan rasa ketenangan dan keindahan alam bagi siapa pun yang bertemu dengannya</string>
    <string name="scary_description_1">Pohon Hantu adalah pohon spektral yang muncul di hutan berhantu. Konon tempat ini dihuni oleh arwah orang yang meninggal di dekatnya. Pohon itu sendiri tidak menimbulkan bahaya, namun berfungsi sebagai mercusuar bagi jiwa-jiwa yang tersesat, membimbing mereka menuju akhirat.</string>
    <string name="scary_description_3">Doll Haunt adalah kehadiran hantu yang melekat pada boneka. Semangat tersebut kerap membawa rasa nostalgia dan kenyamanan bagi mereka yang menemukan boneka tersebut. Ia menikmati menjadi bagian dari keluarga dan mengawasi anak-anak.</string>
    <string name="scary_description_4">Lantern Jack adalah hantu ramah yang muncul dengan lentera bercahaya, membantu pelancong yang tersesat menemukan jalan mereka. Dia sering terlihat di hutan lebat atau jalan gelap, memberikan penerangan dan bimbingan kepada mereka yang membutuhkan.</string>
    <string name="scary_description_5">Fisherman Finn adalah hantu baik hati yang menghantui daerah pesisir dan desa nelayan. Dia sering membantu nelayan menemukan hasil tangkapan terbaik dan memperingatkan mereka tentang badai yang akan datang, serta memastikan keselamatan mereka di air.</string>
    <string name="scary_description_6">Jiwa Beracun adalah hantu yang meninggal karena keracunan. Meski berakhir tragis, semangat ini mencari penutupan dan pengertian. Mereka sering kali muncul untuk memperingatkan orang lain tentang bahaya dan berbagi cerita.</string>
    <string name="scary_description_7">Hantu Kucing adalah arwah kucing peliharaan kesayangan. Seringkali terlihat atau terasa meringkuk di pangkuan atau mendengkur pelan. Hantu ini membawa rasa kehangatan dan persahabatan, mengingatkan kehidupan akan kenyamanan yang diberikan hewan peliharaan</string>
    <string name="scary_description_8">Tom adalah hantu ramah yang sering terlihat di sekitar rumah dan taman. Dia melindungi orang-orang yang dia sayangi dan senang menemani orang hidup, memberikan rasa nyaman dan aman.</string>
    <string name="scary_description_9">Bella adalah arwah seorang pecinta buku yang menghantui perpustakaan dan toko buku. Dia senang membantu pembaca menemukan buku yang sempurna dan sering meninggalkan catatan berguna di pinggirnya. Kehadirannya melegakan sesama pecinta buku.</string>
    <string name="scary_description_10">Harmoni adalah semangat seorang pemain harpa berbakat yang terus memainkan musik indahnya dari alam kubur. Melodinya yang lembut membawa kedamaian dan kenyamanan bagi mereka yang mendengarnya, sering kali menenangkan jiwa yang cemas.</string>


    <string name="horror_description_1">Arwah seorang wanita yang dituduh melakukan sihir secara salah. Dia menghantui tempat eksekusinya, membalas dendam dan menimbulkan rasa takut dengan tawanya yang menakutkan.</string>
    <string name="horror_description_2">La Llorona adalah tokoh legendaris dalam cerita rakyat Amerika Latin. Dia mengembara di bumi, menangis dan mencari anak-anaknya yang hilang, dan dikatakan menculik dan membunuh anak-anak yang dia temui.</string>
    <string name="horror_description_3">Penyihir Bell menghantui keluarga Bell di Tennessee pada awal abad ke-19, menyiksa mereka dengan serangan fisik, suara-suara menakutkan, dan aktivitas poltergeist, yang pada akhirnya menyebabkan kematian John Bell.</string>
    <string name="horror_description_5">Valeria adalah vampir yang berkeliaran di malam hari, berusaha memuaskan dahaganya akan darah. Tidak seperti banyak vampir lainnya, dia mempertahankan kemiripan kemanusiaannya dan terkadang membantu pelancong yang tersesat. Namun, ia harus memberi makan secara teratur untuk menjaga kekuatannya.</string>
    <string name="horror_description_6">Ember adalah roh yang diasosiasikan dengan api. Dia muncul sebagai sosok yang bersinar, sering kali berada di dekat tempat terjadinya kebakaran. Meskipun kehadirannya mengejutkan, dia sering memperingatkan orang-orang tentang bahaya kebakaran dan membantu mencegah bencana.</string>
    <string name="horror_description_4">Bloody Mary adalah sosok hantu dari cerita rakyat Barat. Dia muncul ketika namanya dinyanyikan berkali-kali di depan cermin dan dikatakan menyerang dan memutilasi orang yang memanggilnya.</string>
    <string name="horror_description_7">Manusia Serigala adalah manusia yang dikutuk untuk berubah menjadi manusia serigala saat bulan purnama. Dalam wujud manusianya, dia berusaha mengendalikan binatang buas di dalam dirinya, namun ketika bertransformasi, dia hanya memiliki sedikit kendali atas tindakannya. Dia mencoba mengisolasi dirinya sendiri untuk menghindari merugikan orang lain.</string>
    <string name="horror_description_8">The Woman in Black adalah hantu wanita pendendam yang kehilangan anaknya. Dia menghantui yang hidup, menyebabkan kematian dan keputusasaan bagi mereka yang melihatnya. Mengenakan pakaian berkabung berwarna hitam, kehadirannya membawa rasa takut dan duka yang luar biasa.</string>
    <string name="horror_description_9">Rake adalah makhluk mengerikan yang konon bersembunyi di balik bayang-bayang, menyerang siapa saja yang bertemu dengannya. Digambarkan sebagai humanoid dengan cakar tajam dan kulit pucat, ia sering muncul di malam hari, menimbulkan rasa takut dan menimbulkan siksaan psikologis pada korbannya.</string>
    <string name="horror_description_10">Banshee adalah pertanda kematian dari cerita rakyat Irlandia. Dia tampil sebagai wanita yang meratap, sering kali mengenakan pakaian putih atau abu-abu, dan tangisannya dikatakan meramalkan kematian seorang anggota keluarga. Bertemu dengannya sungguh menakutkan, karena kehadirannya menandakan malapetaka yang akan datang.</string>

    <string name="charlie_challenge_story">"Tantangan Charlie" melibatkan pemanggilan roh bernama "Charlie" menggunakan pensil dan kertas untuk menanyakan pertanyaan ya atau tidak. Ini mengacu pada cerita rakyat supernatural dan legenda urban tentang menghubungi roh, mendapatkan popularitas melalui media sosial. Peserta sering kali percaya bahwa mereka dapat berkomunikasi dengan Charlie, sehingga menimbulkan pengalaman seram dan peringatan tentang kemungkinan konsekuensinya.</string>

    <string name="danger">Bahaya:</string>
    <string name="age">Usia:</string>
    <string name="camera_is_not_available">Kamera tidak tersedia!</string>
    <string name="external_directory_is_not_available">Direktori eksternal tidak tersedia!</string>
    <string name="capture_image_failed">Gagal mengambil gambar!</string>
    <string name="result">Hasil</string>
    <string name="talk">Bicara</string>
    <string name="microphone_access">Akses Mikrofon</string>
    <string name="this_app_needs_access_to_the_microphone_to_talk_and_ask_now">Aplikasi ini memerlukan akses ke Mikrofon untuk berbicara dan bertanya sekarang.</string>
    <string name="stop_and_ask">Berhenti Dan Bertanya</string>
    <string name="please_select_a_language">Silakan pilih bahasa!</string>
    <string name="settings">Pengaturan</string>
    <string name="load_ghost_detail_failed">Gagal memuat detail hantu!</string>
    <string name="prank_your_friends">Prank temanmu</string>
    <string name="scan_to_detect_ghosts">Pindai untuk mendeteksi hantu</string>
    <string name="discover_secret_of_ghost">Temukan rahasia hantu</string>
    <string name="permission_denied_please_go_to_setting_to_enable">Izin ditolak! Silakan buka pengaturan untuk mengaktifkan.</string>
    <string name="please_waiting_to_view_result">Silakan menunggu untuk melihat hasilnya!</string>
    <string name="reset">Mengatur ulang</string>
    <string name="charlie_is_answering_your_question_are_you_sure_want_to_reset">Charlie menjawab pertanyaan Anda. Apakah Anda yakin ingin menyetel ulang?</string>
    <string name="pencil_already_reset">Pensil sudah direset!</string>
    <string name="click_to_talk">Klik untuk berbicara</string>
    <string name="tap_the_radar_to_scan_first">Ketuk radar untuk memindai terlebih dahulu!</string>
    <string name="no_ghost_in_here">Tidak ada hantu di sini.</string>
    <string name="you_need_to_capture_ghost_first">Anda harus menangkap hantu terlebih dahulu.</string>
    <string name="capturing_ghost">Menangkap hantu</string>
    <string name="start_scan">Mulai Pindai</string>
</resources>