<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Ghost Detector</string>

    <string name="scary_die_1">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_2">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_3">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_4">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_5">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_6">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_7">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_8">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_9">Unbekannt</string>
    <string name="scary_die_10">Unbekannt</string>

    <string name="Send_Email">E-Mail senden</string>
    <string name="There_is_no">Es gibt kein</string>
    <string name="thank_you">Danke</string>
    <string name="rate_us">Bewerten Sie uns</string>
    <string name="not_now">Nicht jetzt</string>
    <string name="this_action_may_contain_advertising">Diese Aktion kann Werbung enthalten</string>
    <string name="your_opinion_matter_to_us">Ihre Meinung ist uns wichtig</string>
    <string name="if_you_enjoy_this_know_your_device_would_you_mind_rating_us_on_the_google_play_then">Wenn Ihnen dieses Ghost Detector gefällt, würden Sie uns dann \nbei Google Play bewerten?</string>

    <string name="language">Sprache</string>
    <string name="rate">Rate</string>
    <string name="share">Aktie</string>
    <string name="about">Um</string>
    <string name="feedback">Rückmeldung</string>
    <string name="report_bugs_and_tell_us_what_to_improve">Melden Sie Fehler und sagen Sie uns, was wir verbessern können</string>
    <string name="share_with_friends">Mit Freunden teilen</string>
    <string name="privacy_policy">Datenschutzrichtlinie.</string>
    <string name="request">Anfrage oder Feedback</string>
    <string name="send_email">Per E-Mail senden&#8230;</string>
    <string name="email_clients_not_found">Kein E-Mail-Client gefunden</string>
    <string name="version">Ausführung 1.0.0</string>
    <string name="next">Nächste</string>
    <string name="quit">Aufhören</string>
    <string name="cancel">Stornieren</string>
    <string name="continue_">Weitermachen</string>
    <string name="are_you_sure_want_to_quit_app">Möchten Sie die App wirklich beenden?</string>
    <string name="no_internet_connection">Keine Internetverbindung!</string>
    <string name="loading">Wird geladen</string>
    <string name="option">Möglichkeit</string>
    <string name="start">Start</string>
    <string name="challenge">Herausforderung</string>
    <string name="horror_ghost">Horror-Geister</string>
    <string name="scary_spirits">Gruselige Geister</string>
    <string name="start_scanning">Scannen starten</string>
    <string name="please_select_ghost_type">Bitte Geistertyp auswählen!</string>
    <string name="camera_access">Kamerazugriff</string>
    <string name="this_app_needs_access_to_the_camera_to_take_a_photo_now">Um jetzt ein Foto aufzunehmen, benötigt die App Zugriff auf die Kamera.</string>
    <string name="deny">Leugnen</string>
    <string name="allow">Erlauben</string>
    <string name="walk_around_slowly_to_detect_supernatural_entities">Gehen Sie langsam umher, um übernatürliche Wesen zu entdecken...</string>
    <string name="ghost_scanning">Geisterscan</string>
    <string name="evp_levels">EVP-STUFEN</string>
    <string name="tap_to_scan">Zum Scannen tippen</string>
    <string name="ghost_type">Geistertyp</string>
    <string name="collection">Sammlung</string>
    <string name="scary_stories">Gruselgeschichten</string>
    <string name="description">Beschreibung</string>
    <string name="ghost_detail">Geisterdetail</string>
    <string name="haunted_storytellers">Geisterhafte Geschichtenerzähler</string>
    <string name="horror_story_worldwide">Horrorgeschichte weltweit</string>
    <string name="see_more">Mehr sehen</string>
    <string name="stories">Geschichten</string>

    <string name="scary_name_1">Der Geisterbaum</string>
    <string name="scary_name_2">Lily, der Gartengeist</string>
    <string name="scary_name_3">Puppenspuk</string>
    <string name="scary_name_4">Laternenstecker</string>
    <string name="scary_name_5">Fischer Finn</string>
    <string name="scary_name_6">Vergiftete Seele</string>
    <string name="scary_name_7">Katzengeist</string>
    <string name="scary_name_8">Tom</string>
    <string name="scary_name_9">Bücherwurm Bella</string>
    <string name="scary_name_10">Harmony die Harfenistin</string>

    <string name="horror_name_1">Der Hexengeist</string>
    <string name="horror_name_2">La Llorona</string>
    <string name="horror_alias_2">(Die weinende Frau)</string>
    <string name="horror_name_3">Die Glockenhexe</string>
    <string name="horror_alias_3">(Kate Batts)</string>
    <string name="horror_name_4">Bloody Mary</string>
    <string name="horror_name_6">Glut</string>
    <string name="horror_name_7">Wolf Mann</string>
    <string name="horror_name_8">Die Frau in Schwarz</string>
    <string name="horror_name_9">Der Rechen</string>
    <string name="horror_name_5">Valeria</string>
    <string name="horror_alias_5">(Der Vampir)</string>
    <string name="horror_name_10">Die Banshee</string>


    <string name="horror_die_2">Unbekannt</string>
    <string name="horror_die_3">Unbekannt</string>
    <string name="horror_die_4">Unbekannt</string>
    <string name="horror_die_5">Unbekannt</string>
    <string name="horror_die_6">Unbekannt</string>
    <string name="horror_die_7">Unbekannt</string>
    <string name="horror_die_9">Unbekannt</string>
    <string name="horror_die_1">Jahrhunderte alt</string>
    <string name="horror_die_8">Über 100 Jahre alt</string>
    <string name="horror_die_10">Hunderte Jahre alt</string>

    <string name="haunted_title_1">Der flüsternde Bibliothekar</string>
    <string name="haunted_content_1">Ich blätterte in der staubigen Bibliothek in alten Büchern, als ich ein leises Flüstern hörte. Ich drehte mich um und sah die geisterhafte Gestalt einer Bibliothekarin, die den Finger an die Lippen legte. Sie deutete auf ein vergessenes Buch auf einem hohen Regal. Als ich es herausholte, überlief mich ein Schauer, und ich hörte ihre Stimme, die mir die tragische Geschichte einer vor langer Zeit verlorenen Liebe erzählte.</string>
    <string name="haunted_footer_1">Interview im Old Town Library Podcast.</string>
    <string name="haunted_title_2">Der geisterhafte Dichter</string>
    <string name="haunted_content_2">Während eines Open-Mic-Abends fiel mir ein Mann in altmodischer Kleidung auf, der Gedichte rezitierte. Seine Worte waren eindringlich und das Publikum war hingerissen. Als er fertig war, löste er sich in Luft auf. Später erfuhr ich, dass es sich um einen lokalen Dichter handelte, der vor einem Jahrhundert starb.</string>
    <string name="haunted_footer_2">Geteilt im Podcast „Tales from the Shadows“.</string>
    <string name="haunted_title_3">Das verwunschene Lagerfeuer</string>
    <string name="haunted_content_3">Als wir mit Freunden campierten, versammelten wir uns um ein Feuer und eine ältere Frau gesellte sich zu uns. Sie begann, unheimliche Geschichten über den Wald und seine Geister zu erzählen. Als die Dämmerung anbrach, war sie verschwunden und hinterließ nur den Geruch von Rauch.</string>
    <string name="haunted_footer_3">Erzählt in einem Interview mit einer Campinggruppe.</string>
    <string name="haunted_title_4">Der verfluchte Geschichtenerzähler</string>
    <string name="haunted_content_4">Auf einem Jahrmarkt in der Gegend stolperte ich über einen Geschichtenerzähler in einem zerfetzten Umhang. Seine Geschichten über Flüche und Spuk waren faszinierend. Nach seinem Auftritt verschwand er in der Menge und ich erfuhr später, dass er schon vor Jahrzehnten verschwunden war.</string>
    <string name="haunted_footer_4">Vorgestellt im Blogbeitrag „Local Legends“.</string>
    <string name="haunted_title_5">Das geisterhafte Kind</string>
    <string name="haunted_content_5">Eines Abends, als ich ein altes Gasthaus besuchte, hörte ich das Lachen eines Kindes. Ich folgte dem Geräusch und fand ein junges Mädchen, das in einem leeren Raum Geschichten erzählte. Als ich näher kam, lächelte sie, verschwand dann aber.</string>
    <string name="haunted_footer_5">Besprochen während eines Webinars zur Geisterjagd.</string>

    <string name="horror_title_1">Die Weiße Dame (Europa)</string>
    <string name="horror_content_1">Die Weiße Frau ist eine geisterhafte Erscheinung, die in vielen europäischen Ländern, darunter Deutschland und die Tschechische Republik, gesichtet wird. Sie gilt oft als der Geist einer Frau, die auf tragische Weise gestorben ist oder von ihrem Geliebten betrogen wurde. In der Burg Houska in der Tschechischen Republik haben Zeugen berichtet, sie in einem fließenden weißen Gewand durch die Hallen wandeln gesehen zu haben. Sie soll eine Warnung vor drohender Gefahr oder Tod sein.</string>
    <string name="horror_footer_1">Quelle: Allgemeine Folklore in verschiedenen europäischen Ländern.</string>
    <string name="horror_title_2">Die Yurei (Japan)</string>
    <string name="horror_content_2">Yurei sind traditionelle japanische Geister, die oft als Seelen von Menschen dargestellt werden, die eines gewaltsamen Todes gestorben sind oder deren Probleme ungeklärt sind. Sie werden typischerweise in weißen Beerdigungskimonos und mit langem, ungepflegtem Haar dargestellt. Eine berühmte Geschichte ist die von Yurei von Okiku, einem Dienstmädchen, das fälschlicherweise beschuldigt wurde, einen wertvollen Teller verloren zu haben. Nach ihrem Tod kehrte sie als rachsüchtiger Geist zurück, der bis neun zählte und schrie, als sie den zehnten Teller nicht finden konnte.</string>
    <string name="horror_footer_2">Quelle: Japanische Folklore und die Geschichte von Okiku.</string>
    <string name="horror_title_3">Das Spuktagebuch</string>
    <string name="horror_content_3">La Llorona oder „Die weinende Frau“ ist eine mexikanische Legende über eine Frau namens Maria, die in einem Wutanfall ihre Kinder ertränkte und sich später aus Verzweiflung selbst ertränkte. Ihr Geist soll in der Nähe von Flüssen und Seen umherwandern, weinend und auf der Suche nach ihren verlorenen Kindern. Ihre Schreie zu hören gilt als Omen des Todes.</string>
    <string name="horror_footer_3">Quelle: Mexikanische Folklore.</string>
    <string name="horror_title_4">Die Glockenhexe (USA)</string>
    <string name="horror_content_4">Die Bell Witch ist eine berühmte amerikanische Spukgeschichte aus dem frühen 19. Jahrhundert in Tennessee. Die Familie Bell wurde von einem unsichtbaren Wesen gequält, das sprach, Gegenstände bewegte und sie körperlich angriff. Der Geist identifizierte sich als Kate Batts, eine Nachbarin, die die Familie verflucht hatte. Die Spukgeschichte gipfelte im mysteriösen Tod des Familienoberhaupts John Bell.</string>
    <string name="horror_footer_4">Quelle: Amerikanische Folklore und historische Berichte aus Tennessee.</string>
    <string name="horror_title_5">Gemälde „Der weinende Junge“ (Großbritannien)</string>
    <string name="horror_content_5">„The Crying Boy“ ist eine Gemäldeserie des italienischen Malers Giovanni Bragolin, die in den 1980er Jahren in Großbritannien berühmt wurde. In vielen Häusern, in denen das Gemälde ausgestellt war, kam es zu unerklärlichen Bränden, und das Gemälde blieb oft unversehrt. Theorien über einen Fluch, der das Gemälde umgab, verbreiteten sich, was zu weit verbreiteter Angst und der Zerstörung vieler Kopien führte.</string>
    <string name="horror_footer_5">Quelle: Britische Urban Legend und Medienberichte aus den 1980er Jahren.</string>

    <string name="scary_description_2">Lily ist ein sanfter Geist, der sich um Gärten und Blumen kümmert. Sie wird oft dabei gesehen, wie sie Pflanzen gießt und Gärten pflegt und denen, die ihr begegnen, ein Gefühl von Ruhe und natürlicher Schönheit vermittelt.</string>
    <string name="scary_description_1">Der Geisterbaum ist ein geisterhafter Baum, der in verwunschenen Wäldern erscheint. Man sagt, dass er von den Geistern derer bewohnt wird, die in der Nähe gestorben sind. Der Baum selbst richtet keinen Schaden an, dient aber verlorenen Seelen als Leuchtfeuer und führt sie ins Jenseits.</string>
    <string name="scary_description_3">Beim Puppenspuk handelt es sich um eine geisterhafte Präsenz, die einer Puppe anhaftet. Dieser Geist bringt dem Finder der Puppe oft ein Gefühl von Nostalgie und Trost. Er genießt es, Teil einer Familie zu sein und über Kinder zu wachen.</string>
    <string name="scary_description_4">Lantern Jack ist ein freundlicher Geist, der mit einer leuchtenden Laterne erscheint und verlorenen Reisenden hilft, den Weg zu finden. Er wird oft in dichten Wäldern oder auf dunklen Pfaden gesehen, wo er den Bedürftigen Licht und Führung bietet.</string>
    <string name="scary_description_5">Fischer Finn ist ein gutherziger Geist, der Küstengebiete und Fischerdörfer heimsucht. Er hilft den Fischern oft, die besten Fänge zu machen, und warnt sie vor drohenden Stürmen, um ihre Sicherheit auf dem Wasser zu gewährleisten.</string>
    <string name="scary_description_6">Die vergiftete Seele ist ein Geist, der an einer Vergiftung gestorben ist. Trotz des tragischen Endes sucht dieser Geist nach einem Abschluss und Verständnis. Er erscheint oft, um andere vor Gefahren zu warnen und ihre Geschichte zu erzählen.</string>
    <string name="scary_description_7">Der Katzengeist ist der Geist einer geliebten Hauskatze. Man sieht oder spürt ihn oft, wie er sich auf dem Schoß zusammenrollt oder leise schnurrt. Dieser Geist bringt ein Gefühl von Wärme und Kameradschaft und erinnert die Lebenden an den Trost, den Haustiere bieten.</string>
    <string name="scary_description_8">Tom ist ein freundlicher Geist, der oft in Häusern und Gärten gesehen wird. Er beschützt diejenigen, die ihm wichtig sind, und genießt die Gesellschaft der Lebenden, was ihnen ein Gefühl von Geborgenheit und Sicherheit vermittelt.</string>
    <string name="scary_description_9">Bella ist der Geist einer Buchliebhaberin, die in Bibliotheken und Buchhandlungen ihr Unwesen treibt. Sie hilft Lesern gerne dabei, das perfekte Buch zu finden und hinterlässt oft hilfreiche Notizen am Rand. Ihre Anwesenheit ist für andere Buchliebhaber eine Wohltat.</string>
    <string name="scary_description_10">Harmony ist der Geist einer talentierten Harfenistin, die ihre wunderschöne Musik auch über das Grab hinaus weiterspielt. Ihre sanften Melodien bringen den Zuhörern Frieden und Trost und beruhigen oft ängstliche Seelen.</string>


    <string name="horror_description_1">Der Geist einer Frau, die zu Unrecht der Hexerei beschuldigt wurde. Sie spukt an ihrem Hinrichtungsort herum, sucht Rache und verbreitet mit ihrem unheimlichen Gekicher Angst.</string>
    <string name="horror_description_2">La Llorona ist eine legendäre Figur in der lateinamerikanischen Folklore. Sie wandert weinend durch die Welt und sucht nach ihren verlorenen Kindern. Es heißt, sie entführt und tötet Kinder, denen sie begegnet.</string>
    <string name="horror_description_3">Die Bell-Hexe suchte im frühen 19. Jahrhundert die Familie Bell in Tennessee heim und quälte sie mit körperlichen Angriffen, furchterregenden Geräuschen und Poltergeist-Aktivitäten, was letztendlich zum Tod von John Bell führte.</string>
    <string name="horror_description_5">Valeria ist ein Vampir, der nachts umherstreift und versucht, seinen Blutdurst zu stillen. Im Gegensatz zu vielen anderen Vampiren behält sie einen Anschein ihrer Menschlichkeit und hilft gelegentlich verlorenen Reisenden. Sie muss sich jedoch regelmäßig ernähren, um bei Kräften zu bleiben.</string>
    <string name="horror_description_6">Ember ist ein Geist, der mit Feuer in Verbindung gebracht wird. Sie erscheint als leuchtende Gestalt, oft in der Nähe von Orten, an denen Brände ausgebrochen sind. Obwohl ihre Anwesenheit erschreckend sein kann, warnt sie die Menschen oft vor Brandgefahren und hilft, Katastrophen zu verhindern.</string>
    <string name="horror_description_4">Bloody Mary ist eine geisterhafte Figur aus der westlichen Folklore. Sie erscheint, wenn ihr Name vor einem Spiegel mehrmals gesungen wird, und soll diejenigen angreifen und verstümmeln, die sie rufen.</string>
    <string name="horror_description_7">Der Wolfsmensch ist ein Mensch, der dazu verflucht ist, sich bei Vollmond in einen Werwolf zu verwandeln. In seiner menschlichen Gestalt versucht er, das Biest in seinem Inneren zu kontrollieren, aber in seiner Verwandlung hat er kaum Kontrolle über seine Handlungen. Er versucht, sich zu isolieren, um anderen keinen Schaden zuzufügen.</string>
    <string name="horror_description_8">Die Frau in Schwarz ist der Geist einer rachsüchtigen Frau, die ihr Kind verloren hat. Sie sucht die Lebenden heim und bringt Tod und Verzweiflung in diejenigen, die sie sehen. In schwarze Trauerkleidung gekleidet, löst ihre Anwesenheit ein überwältigendes Gefühl von Furcht und Trauer aus.</string>
    <string name="horror_description_9">Der Rake ist eine furchterregende Kreatur, die angeblich im Schatten lauert und jeden angreift, der ihr begegnet. Er wird als humanoid mit scharfen Krallen und blasser Haut beschrieben und erscheint oft nachts, um seinen Opfern Angst einzuflößen und ihnen psychische Qualen zuzufügen.</string>
    <string name="horror_description_10">Die Banshee ist eine Todesbotin aus der irischen Folklore. Sie erscheint als wehklagende Frau, oft in Weiß oder Grau, und ihre Schreie sollen den Tod eines Familienmitglieds vorhersagen. Ihr zu begegnen ist furchterregend, da ihre Anwesenheit drohendes Unheil ankündigt.</string>

    <string name="charlie_challenge_story">Bei der „Charlie Challenge“ geht es darum, einen Geist namens „Charlie“ mit Bleistift und Papier zu beschwören und Ja- oder Nein-Fragen zu stellen. Die Challenge greift auf übernatürliche Sagen und urbane Legenden über den Kontakt mit Geistern zurück und erfreut sich durch soziale Medien zunehmender Beliebtheit. Die Teilnehmer glauben oft, sie könnten mit Charlie kommunizieren, was zu gruseligen Erlebnissen und Warnungen vor möglichen Konsequenzen führt.</string>

    <string name="danger">Gefahr:</string>
    <string name="age">Alter:</string>
    <string name="camera_is_not_available">Kamera ist nicht verfügbar!</string>
    <string name="external_directory_is_not_available">Externes Verzeichnis ist nicht verfügbar!</string>
    <string name="capture_image_failed">Bildaufnahme fehlgeschlagen!</string>
    <string name="result">Ergebnis</string>
    <string name="talk">Sprechen</string>
    <string name="microphone_access">Mikrofonzugriff</string>
    <string name="this_app_needs_access_to_the_microphone_to_talk_and_ask_now">Diese App benötigt jetzt Zugriff auf das Mikrofon, um sprechen und fragen zu können.</string>
    <string name="stop_and_ask">Stoppen und fragen</string>
    <string name="please_select_a_language">Bitte wähle eine Sprache!</string>
    <string name="settings">Einstellungen</string>
    <string name="load_ghost_detail_failed">Das Laden der Geisterdetails ist fehlgeschlagen!</string>
    <string name="prank_your_friends">Spiele deinen Freunden einen Streich</string>
    <string name="scan_to_detect_ghosts">Scannen, um Geister zu erkennen</string>
    <string name="discover_secret_of_ghost">Entdecke das Geheimnis des Geistes</string>
    <string name="permission_denied_please_go_to_setting_to_enable">Berechtigung verweigert! Um sie zu aktivieren, gehen Sie bitte zu den Einstellungen.</string>
    <string name="please_waiting_to_view_result">Bitte warten, um das Ergebnis anzuzeigen!</string>
    <string name="reset">Zurücksetzen</string>
    <string name="charlie_is_answering_your_question_are_you_sure_want_to_reset">Charlie beantwortet Ihre Frage. Möchten Sie wirklich zurücksetzen?</string>
    <string name="pencil_already_reset">Bleistift bereits zurückgesetzt!</string>
    <string name="click_to_talk">Klicken Sie hier, um zu sprechen</string>
    <string name="tap_the_radar_to_scan_first">Tippen Sie zum Scannen zuerst auf das Radar!</string>
    <string name="no_ghost_in_here">Hier ist kein Geist.</string>
    <string name="you_need_to_capture_ghost_first">Sie müssen zuerst den Geist fangen.</string>
    <string name="capturing_ghost">Geister fangen</string>
    <string name="start_scan">Scan starten</string>
</resources>